得返一個HDMI點插soundbar同碟機

我部電視只剩返一個HDMI2 (ARC)
但我仲有一部碟機同想買個soundbar
如果想用HDMI ARC控制soundbar
咁我點裝soundbar好？

Case 1 - soundbar 有 HDMI IN
如果 BD 駁入 soundbar HDMI IN
Soundbar HDMI OUT 駁去電視 HDMI2 ARC
咁喺電視按 AV 選擇 HDMI2
係咪就會睇到 BD 而聲音又喺 soundbar 出？

Case 2 - soundbar 沒有 HDMI IN
有冇啲 HDMI switch/splitter/matrix 之類
將 BD 同 soundbar 插落去 switch
Switch 駁入電視 HDMI2
就可以又睇到 BD 又用到 soundbar？
仲有冇其他解決辦法？

其實你買左soundbar未?
買左就話限制左啫, 你買個HDMI Splitter with CEC, ARC and HEC

唔知你想問咩
Case 1 ：TV- HDMI 2（ARC）, Soundbar- HDMI IN
Case 2 ：Soundbar 冇HDMI IN 通常冇HDMI OUT
用光纖駁電視 TV所有聲都會出Soundbar

未買Soundbar可以買個有2-3個Input

唔好意思我掉轉咗 HDMI IN 同 OUT
我一陣改返再貼過

如果用optical接駁soundbar，就唔用得電視遙控校大細聲，要用soundbar個遙控，兩個遙控太麻煩，所以想用 HDMI ARC 就可以一個遙控搞掂

應該都得架喎
你咩model list哂出黎易講d

soundbar menu搵下
可能你閂左

未買soundbar，本想買個細細哋平平哋但得一個hdmi ，但若果冇辦法就唯有買個大嘅有兩個hdmi嘅

我睇咗ching你俾呢個型號嘅splitter 說明書，但唔係好明

係咪即係 BD 駁 splitter hdmi out 1，soundbar 駁 splitter hdmi out 4，電視 HDMI2 ARC 駁 splitter hdmi out 1？但咁樣齋睇電視嗰陣，聲音會去到soundbar？

Yamaha SR-C20A

唔好意思，新手乜都唔識。因為我聽講optical只包含音源原digital訊息，就算電視機本身校大細聲，經optical嘅音訊都係原本嘅，即係音量冇變，落到去soundbar先由soundbar校大細聲。我又搞錯？

屌，乜撚
你直接電視HDMI Out去條Bar度咪得
BD機係HDMI Out去電視個In度架嘛

sound bar 正常至少有一入一出
冇 HDMI IN 就唔好買

你插哂HDMI 入電視佢會自己識轉架啦
唔得先再問

問題係我部電視得返一個 HDMI ARC port 可以用，另一個被有線機頂盒佔用咗，因為各種原因，唔可以用 switch 同 BD share，所以得返一個 HDMI ARC，又要插 soundbar 又要 BD

可惜Sony較平嗰啲都只得一個hdmi....

原來你未買soundbar
咁就唔好煩駁乜鳩Splitter 啦
直接選擇有幾個hdmi input 既soundbar啦

乜野呀, 你咩電視機? 點解唔買光纖?

如果你只係為左一部碟機, 有咁既規格已經足夠你玩
只要有eARC, 無論你HDMI點駁, 所有TV既聲, 碟機既聲都可以"自動"出係soundbar度
又可以統一用電視既遙控, 控制開關同音量, 當然大前題係你部碟機都要support ARC

有人話optical都可以用tv remote效大細聲

既然你咁混亂, 我再講多少少
以買sony soundbar為例
如果budget夠, 就買HT-G700呢一類, 有兩個hdmi (其中一個係eARC)
碟機hdmi入soundbar, soundbar (eARC HDMI) 去 TV (eARC HDMI)
咁就最"正路"新一代一體化玩法

如果budget唔夠 (例如我自己都係咁)
用cheap雞HT-RT3
碟機optical入soundbar,碟機hdmi 去 TV (eARC HDMI)
唔好處就係, 你睇碟要手動soundbar 轉input 去optical
兼且唔可以用TV遙控控制所有機既開關同音量

其實仲有一個玩法
就係買個HDMI 2.0 selector 例如3 to 1 or 4 to 1
將你而家既野全駁去selector, 然後駁去TV 普通HDMI
保留TV (eARC HDMI) 駁去soundbar 既 (eARC HDMI)
咁就一樣可以玩到"半"一體化控制
至少開關soundbar同控制音量可以單一電視遙控一鍵解決

咁不如直接買Soundbar 有2HDMI IN